[#YelOL100萬] 黃店x黃色YouTube圈x地區文宣

依個idea源自依家YouTube戰線嘅問題：太多黃圈YouTuber
依家黃藍YouTuber資料庫有130個黃圈YouTuber（
，我地有幾個方法去谷訂閱，但各有利弊

一：主攻高訂閱嘅，例如大J（90萬訂閱）
利：容易谷片上熱門
弊：問題就係淨谷高訂閱唔代表可以擴大到黃色YouTube圈，但係始終都係集中喺幾個受益，而且依啲YouTuber唔會條條片都啱大家口味，亦唔應該捧到佢做晒所有文宣工作。容易三分鐘熱度。

二：自行選擇自己鍾意類似，如想睇beauty就訂閱返beauty
利：興趣主導，冇咁三分鐘熱度。
弊：鍾意睇咩人真係關眼緣事，唔係尤其個表有好多都係「日常」類，我睇日常片仲要抽幾十個先抽中想睇嗰個？其二，太分散，做文宣時真係好難最大化到個效果

三：地區主導（依個係我想推嘅方法）
利用 黃店x黃色YouTube圈x地區文宣 聯合分配訂閱
黃店
1.建議主動拍片介紹鋪頭，素人/KOL/YouTuber可以參與幫手/提供拍片意見，剪片、拍攝技巧、器材、演出技巧等，甚至可以代理幾間黃店做宣傳
2.拍多元素片種吸引唔同受眾，如綜藝/遊戲/生活/音樂/開箱/政治，尤其銀髮族可以參與年老一輩嘅主題，總之就百花齊放，每區都建立到多元嘅片種（咩都唔識可以淨係喺鋪頭拍下街訪都好，餐廳嘅教下招牌菜囉）
3.聯同地區各唔同黃店crossover互相宣傳，坐大黃色經濟圈圈子
4.間中參與文宣活動，如集體推某重要地區或全港議題
區議員
1.crossover黃店參與地區宣傳，用區議會資源及地位推廣地區歸屬感
2.整合地區各資訊及聯繫
3.接收危急黃店求助，向黃色YouTube圈建議加強宣傳
4.向各階層收集上網習慣及推廣黃色YouTube圈之YouTuber，指教/協助訂閱
鍵盤戰士（大家最關心）
1.主攻本區YouTuber，睇片支黃色YouTube圈（訂閱、睇晒、畀Like、Comment、Share，五大步驟缺一不可）
2.介紹你個fd睇，介紹畀街坊睇，介紹你老母睇，上網開post推post介紹畀多啲人睇
3.整合地區黃店Channels資料，訂閱晒地區入面嘅所有黃店Channels
4.多參加地區互動，如參與地區拍片嘅街訪/遊戲/聚會/遊行，推廣加強地區歸屬感
5.建議/策劃更多發展方向
利：平均同有系統（比例）分配訂閱，加強地區歸屬感，宣傳黃店，易做地區文宣
弊：增加競爭，素人質素參差，做黃店本身已經好忙（現有YouTuber可多參與crossover同幫手）
總括嚟講，#YelOL100萬 係一個製造新地區文宣嘅方法，再聯合唔同嘅人材參與，喺武漢肺炎足不出戶下，應該可以做到好多可能性，而且加強地區歸屬感係對選舉都好有幫助

push

推

支持下楊雪盈

不如如果搞，我就整合埋個list啦
希望大家覺得我idea好，踴躍參與啦
tg:

Push

條link死咗

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持

覺唔覺得香港真係無乜本土Youtube Channel？

推呢個 見樓主分類左個list好有心
Btw 就人性化而言第二個最容易 完全由市場主導 自己鍾意睇咩就like咩 係冇咁三分鐘熱度 但都要小心會唔會淨偏重係咁幾類既channel到 變左其他channel上唔到熱門冇咩人知 所以我覺得如果做大左既channel可以係佢地片到幫手引薦埋其他channel 順便帶起埋佢地 咁既話會唔錯 而如果可以順便間唔中做埋地區性宣傳或者黃色經濟圈既宣傳 咁就更加perfect了

推Post, 香港人報仇

上面分析咗其實二都有困難
1.個list太多同類channel，冇咩指引叫大家sub邊啲，sub晒一鳩定會亂，最終都係跟返合眼緣->回音室效應，係推到sub，但唔代表sub咗就會睇就會like，如果交硬推要人全部都做晒都係會三分鐘熱度，都只係谷到少少嘅channel
2.太多channel又係會分散咗個力量，推唔到重要文宣上熱門
3.要求黃圈Youtuber做文宣同政治片其實係有啲唔合情理，因為youtuber都係工作嚟，都要食飯，佢有自己觀眾群同片種類型，唔能夠逼佢地話佢高views就要佢地做埋文宣，噉唔多啱。yelol100萬係主力製造一個以地區黃店圈做新嘅圈子，係開宗名義就打宣傳黃店同文宣為主，其他片種為副，參與嘅youtuber同觀眾都會集中返個宗旨。而原有嘅youtuber都可以以crossover形式「食下水」參與玩下或者推廣下yelol100萬，其實係一個平台去匯聚同路人

應該叫黃店派黃youtuber 傳單

我知道某啲鋪因為業主問題
例如領匯

唔比係鋪頭外面貼野話自己係黃/藍

但自己鋪入面派傳單應該無問題?

同上啦，依家個list有130個黃絲channels
其實個主要問題就係太多channels
如果要黃店派傳單推廣黃絲channels真係印成百個落去，真係搵鬼follow
但如果個主係變咗做黃店自己本身嘅channel，噉會易搞啲，而之後個黃色YouTube圈嘅聯繫就交返畀佢地個channel嘅crossover上

明白了 如果個channel目的係以主力宣傳黃色經濟圈為主其他為副既話 應該係要另外開 用2就未必得了 雖然唔知夠唔夠力推 但試左先冇壞 照推

我都係建議係由黃店出發去建立channel或者係素人/現youtuber去為一間或幾間黃店開一個channel
之後以crossover形式去聯繫唔同youtuber/黃店噉
但有個難道就係要有黃店出嚟實行先，之後我地先可以整合去推廣，而黃店有本身業務，未必分到人手，而且冇拍片經驗/器材等嘅問題都係問題，依啲就要大家幫手推廣同埋問下有冇有心嘅現youtuber可以參與到提供下器材/教下拍片之類嘅嘢

ok

依家現有起步問題：
1.要有黃店率先參與
困難：
一，唔撚知依個計劃
噉就要大家大力推post直接pm說黃店開channel拍片，或者搵區議會幫手去同黃店推廣，詢問有冇興趣/有咩困難，匯報畀我地團隊整合
二，黃店有本身業務，未必抽到人手拍
可以去pm你睇開嘅YouTuber，友善地問下佢地可唔可以幫手去培育人材/提供器材/幫黃店拍第一條片等。匯報畀我地團隊整合，搵幫手/搵觀眾
三，本團隊要意見，要人手，要地區推廣
歡迎踴躍留言，入tg同bot傾偈，加入做幫手
tg:

（YouTube戰線）屬於我地嘅黃藍頻道資料庫上線啦！

入去幫手推下

已推

t h x

有冇人加入幫手去搵YouTuber/黃店加入
要推廣人手

支持你地！
加油！

一齊努力

利用 黃店x黃色YouTube圈x地區文宣 聯合分配訂閱

簡介：
依個idea源自依家YouTube戰線嘅問題：太多黃圈YouTuber，令觀眾難以去選擇新channel，而且缺乏整合同聯繫難以用作推動文宣

#YelOL100萬 主要係講
黃店開自己channel->題材多元化->吸引街坊觀眾->推動黃店channel crossover其他黃店->形成地區聯繫互相宣傳
主打係推廣觀眾訂閱自己嗰區啲黃店channels，集中訂閱，多參與拍片（如街訪、遊戲活動），增強社區聯繫同文宣

依家現有起步問題：
1.要有黃店率先參與
困難：
一，唔撚知依個計劃
噉就要大家大力推post，直接pm說黃店開channel拍片，或者搵區議會幫手去同黃店推廣，詢問有冇興趣/有咩困難，匯報畀我地團隊整合

二，黃店有本身業務，未必抽到人手拍
可以去pm你睇開嘅YouTuber，友善地問下佢地可唔可以幫手去培育人材/提供器材/幫黃店拍第一條片等。匯報畀我地團隊整合，搵幫手/搵觀眾
三，本團隊要意見，要人手，要地區推廣
歡迎踴躍留言，入tg同bot傾偈，加入做幫手

tg:

你d 建議有無喺YouTuber 嘅角度出發過？

有冇意見聽下？
因為都係諗咗冇耐，思想空間都係比較窄
暫時諗過嘅其實都係考慮過佢地本身嘅工作，盡量唔我洗煩到佢地落手做嘢，以幫助起步/分享/教授拍片技巧形式為主嚟幫新人去入行主力做黃店推廣同文宣
所以我地角度都係想培育新人去做為主，但如果有youtuber想做依個路線都ok嘅，好似上面巴打都講過有youtuber其實有做開懲罰黃店嘅系列而且又有其他片種，其實都係我地想有嘅形式

努力 齊上齊落

收集咗意見之後我地有少少策略同方向嘅調整
因為基於YouTube拍片、剪片嘅專業、時間要求都高
但基於YouTube本身係冇咩大台就係俾人拍鳩流流片上網都得嘅分享平台（都可以放高技術含量嘅片同時低技術含量都有生存空間），我地覺得都係細有細做啫，咩都唔識/冇時間咪拍得低技術少少，有多少少知識咪拍好啲，最緊要係行出第一步，建立黃店宣傳網絡（黃店搞過Facebook page都可以行多步拍下片做宣傳）
我地團隊主要係整合有心噉做嘅黃店channel，之後分區同你放埋，再義務用推黃色經濟圈嘅方法推廣（第一階段喺tg channel到整合，以#YelOL100萬 名義嚟畫文宣向同路人推廣，下一步睇人手同有冇黃店跟）。個model係黃色義工圈名義嚟，我地畫文宣定造平台整合都唔打算收錢，唔洗搵廣告公司，自己宣傳自己做。
我地平台會搜羅網上嘅YouTuber入門教學，再整合出嚟，本團隊相關人材同知識就缺乏㗎啦但希望略盡綿力，等各素人做少一步（其實都係噉Google），不過始終細有細做，依家𡃁仔都識拍抖音做網紅啦（支那/西方）
同埋我地團隊整合嘅平台係以推 黃色經濟圈同地區文宣 升級為主，所以放得去整合都係有要求
最基本：真係黃色經濟圈，你做做下拍淘寶開箱、食美心過到我嗰關都過唔到手足嗰關啦
其次：有做地區文宣，如喺鋪頭貼下文宣、拍下片講下時政，對政治光譜冇咩要求

至於區議員嗰面，我地暫時要人手，我地覺得區議會可以參與係基於黃營大勝，同埋地區政治宣傳都係大勢所趨，加入埋冇壞，況且區議員收集地區問題都比較多、資源多同有公信力。要人手去聯絡下各區區議會

有冇對計劃有其他意見？
tg整合青努:

連登最大問題就係 只係困係連登

連儂牆

起步啫，交流意見同搵幫手

文宣組同事update咗個tg channel落去兩張圖到
嚟緊傾緊畫埋策略調整嘅方向落去
我地人多咁多唔可以輸畀藍絲kol㗎

更新版本
屌你都費事

佢地起頭好難 仲要自己貼錢貼時間拍片
其實只要將佢地分門別類 推廣俾香港人睇 自然就得
做大自己個餅 先再諗對抗藍 kol 呢樣野
你唔做大自己 淨係打壓對面
終有一日 你自己個餅 越嚟越細
對面自然有辦法食埋你個餅

和你推

係FACEBOOK D 9流流GRP 直接轉POST
連儂都慳番

錯手負皮左

多謝意見
我地tg 都update咗個方向
依家起步就希望叫黃店開咗channel先
第一條片簡簡單單，介紹下，唔洗太多剪接技巧，甚至唔剪都唔緊要（YouTube本身都係噉起步，大製作有大製作，細製作有細製作），依家𡃁仔都識拍抖音啦，相信拍片嘅技術要求可以唔洗咁高
好似開Facebook page做宣傳噉，開YouTube channel都係當多個宣傳渠道啫
到有黃店跟，開咗channel，我地再分區分類，叫人集中訂閱自己嗰區，支持自己嗰區黃店，推一推初期曝光率，起步會易過咩都冇起步嘅素人嘅。

幫推

good idea

個group冇qr code好難join

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+按鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土Youtube Channel？

721

好~

要推

tg: yelol1000000

第一版本嘅18區分類懲罰黃店終於出咗啦

初時片嘅數量其實唔多，人手真係唔夠，今日得我一個煲黃店片，人手抄出嚟🙁
而我地發現咗幾個問題令到我地要用好多人手方法去將啲片分類出嚟
1.好多黃店片冇喺標題同description 講自己去咗邊間，要睇晒條片先搵到佢食過邊間，有啲連字幕都冇，要考眼力喺個半秒之間睇到個招牌（但噉樣亦成功賺咗我一個view）
2.本身黃店片亦唔多元化，都預咗係好多都係拍食明星黃店，龍門冰室嗰啲，冇咁出名嘅係提都冇提
3.冇喺標題講係黃店或者任何易識別嘅keyword
本身依啲冇咩大問題嘅，大家拍片為嘅唔同，唔一定話一定依黃店就要成個鋪頭資料放晒出嚟，但我地入list整合嘅話工作會多咗囉。尤其有啲view同訂閱係唔多嘅，建議真係describe得清楚啲，等人容易啲搵到你條片

今次只係好簡單喺youtube search engine到search咗「黃店」依個keyword，一定會漏咗好多黃店片㗎啦，所以如果大家有睇過一啲黃店片，覺得可以加入list，就同bot講（直接掟條link炸佢得啦）@monpo9admin_bot

鍵盤戰士：
可以試下，睇下有咩意見可以改善
睇片、subscribe、畀like、comment、share（大j今日都講膠咗黃絲係普遍都做唔到，要打youtube戰線一定要改）

黃店：
我地同時繼續建議推廣叫黃店自己開個channel，一有黃店開，就立即畀我地
@monpo9admin_bot

個list同埋ui、排序方法係會再進化嘅，大家用住先，嗰啲「唔係咁高質」嘅片將來可能會除名
anyway：

重新最終目標都係鼓勵黃店開自己channels，之後我地再整合黃店自己開嘅channels同片，唔係依家噉，整合啲拍懲罰黃店嘅片

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+按鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土Youtube Channel? (2)

好po要推

各位新晉youtuber除左講下時事，反搏下對家既謬誤，更可以考慮介紹下唔同黃店，唔單只正係食店，其他類型既鋪都可以介紹下

集中火力推呢個

樓主你#1條link 開唔到

係開唔到個括號
依到有：

推推推 push

希望有得同台灣/海外合作

有冇寫tg bot 勁嘅人，學下twitter咁出隻bot 每日派任務

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

巴打推得咁辛苦有啲唔好意思添。

第一版本嘅18區分類懲罰黃店終於出咗啦

初時片嘅數量其實唔多，人手真係唔夠，今日得我一個煲黃店片，人手抄出嚟🙁
而我地發現咗幾個問題令到我地要用好多人手方法去將啲片分類出嚟
1.好多黃店片冇喺標題同description 講自己去咗邊間，要睇晒條片先搵到佢食過邊間，有啲連字幕都冇，要考眼力喺個半秒之間睇到個招牌（但噉樣亦成功賺咗我一個view）
2.本身黃店片亦唔多元化，都預咗係好多都係拍食明星黃店，龍門冰室嗰啲，冇咁出名嘅係提都冇提
3.冇喺標題講係黃店或者任何易識別嘅keyword
本身依啲冇咩大問題嘅，大家拍片為嘅唔同，唔一定話一定依黃店就要成個鋪頭資料放晒出嚟，但我地入list整合嘅話工作會多咗囉。尤其有啲view同訂閱係唔多嘅，建議真係describe得清楚啲，等人容易啲搵到你條片

今次只係好簡單喺youtube search engine到search咗「黃店」依個keyword，一定會漏咗好多黃店片㗎啦，所以如果大家有睇過一啲黃店片，覺得可以加入list，就同bot講（直接掟條link炸佢得啦）
大家試下個填個新嘅FORM：

鍵盤戰士：
可以試下，睇下有咩意見可以改善
睇片、subscribe、畀like、comment、share（大j今日都講膠咗黃絲係普遍都做唔到，要打youtube戰線一定要改）

黃店：
我地同時繼續建議推廣叫黃店自己開個channel，一有黃店開，就立即畀我地
SEND黃店CHANNEL：
（有YOUTUBE CHANNEL先好報，如果有相熟黃店想宣傳，就叫佢用幾分鐘開個CHANNEL，之後UPLOAD張靚相就得。*我地放入18區個LIST嘅會係放片，所以如果一條片都冇係唔會出現喺18區LIST出現，建議可UPLOAD一條簡介片）

個list同埋ui、排序方法係會再進化嘅，大家用住先，嗰啲「唔係咁高質」嘅片將來可能會除名
anyway：

抱歉，現時無法開啟該檔案。

請檢查地址並再試一次。

大家可以開始做野未？
反差咁大

[突發, 我地就快輸] YOUTUBE 算法講解 對準政略去打

元朗國國民推一推

救救醫護，工會做野，醫護集體大移民